\subsection{Test durante lo sviluppo}

Durante lo sviluppo del sistema, sono stati condotti molteplici controlli per assicurarsi che le specifiche fossero rispettate, che l'implementazione di ogni componente funzionasse correttamente, e che queste non andassero in contrasto con le implementazioni precedenti; le procedure di controllo comprendono:
\begin{custlist}
  \item rilettura del documento di specifica
  \item interazione manuale con il sistema
  \item modifica diretta dei dati salvati
  \item attività di debug attraverso l'IDE (Integrated Development Environment)
\end{custlist}

Nello specifico, tra le implementazioni controllate rientrano:
\begin{custlist}
  \item (de)serializzazione degli oggetti JSON
  \item autenticazione con credenziali preimpostate
  \item navigazione tra le schermate dell'interfaccia grafica
  \item visualizzazione insegnamenti con iscrizione/tenuti
  \item funzionamento chat da entrambi i lati Studente/Docente
  \item aggiunta di lezioni, materiali e compiti
  \item caricamento e download di files
  \item valutazione delle consegne
  \item prenotazione lezione in streaming
\end{custlist}

\subsection{Test finale}

Ad implementazione del prototipo terminata, esso è stato sottoposto all'utilizzo di un utente esterno al team di sviluppo con l'obiettivo di verificarne il corretto funzionamento e la User Experience. Dal feedback ricevuto si è potuto concludere che il sistema non necessitava di ulteriori modifiche.
